
Un cuerpo cuyo coeficiente de dilatación volumétrica es $\gamma$ posee, a 0$^o$C, un volumen $V_0$ y una densidad $\rho_0$. Al calentar este cuerpo hasta una temperatura 1$^o$C demuestre que a tal temperatura
\begin{enumerate}
    \item Su volumen estará dado por $V = V_0 (1+ \gamma t)$.
    \item Su densidad estará dada por $\rho = \rho_0/(1+ \gamma t)$.
\end{enumerate}